立法會秘書處：7.1衝擊後個人資料有外洩風險 已向警方及私隱專員報告

反對修訂《逃犯條例》衝突持續，7月1日發生衝擊立法會事件，立法會秘書處今(29日)向議員發信，指立法會大樓本月1日受到衝擊後，議員、職員、公職人員、承辦商員工、記者的個人資料有外洩風險，秘書處已向警方和私隱專員公署報告。

秘書處指，當日示威者衝入大樓後大量財物損毁和遺失，包括通行證申請表和認收書；一台載有通行證持有人個人資料的電腦伺服器損壞，遺失的個人資料包括照片、議員辦事處房間號碼、職員職銜、職員到任立法會秘書處的日期、電話、傳真號碼、記者所屬傳媒機構等。

秘書處表示，並無透過申請表收集身份證號碼和地址，而電腦伺服器受到密碼保護，資料已加密，但由於有跡象顯示伺服器曾經被干擾，資料外洩的風險仍然存在。

處方稱，非常重視資料保安，並一向謹慎處理個人資料，處方會繼續採取所有合理地切實可行的步驟，以保障個人資料安全及確保遵從《個人資料(私隱)條例》規定。